https://santeh-mos.ru/
Поддон является неотъемлемой частью душевого уголка, кабины или бокса. Его конструкция позволяет принимать водные процедуры быстро и с комфортом. Огромное разнообразие размеров, форм и материалов для душевых поддонов дает возможность каждому выбрать подходящий вариант для своей ванной комнаты. К преимуществам данного сантехнического изделия стоит отнести простой монтаж, компактность, надежность, удобство в эксплуатации и функциональность.

Основные критерии, на которые нужно обращать внимание при выборе поддона
Сегодня производители предоставляют широкий выбор моделей поддонов как для миниатюрных санузлов, так и крупногабаритных ванных комнат, поэтому подобрать оптимальный вариант под каждый индивидуальный случай не составит труда. Для осуществления удачной покупки нужно только знать основные критерии выбора, чтобы поддон был удобным в использовании и не занимал много места в комнате:

Первое, что вам нужно продумать — это место, где вы хотите обустроить душевой уголок или поместить душевую кабину. Ведь от этого будет зависеть размер и конфигурация поддона;

Для компактных ванных комнат рекомендуют выбирать угловые модели, так как они позволят с пользой задействовать пустующий угол. В просторных помещения можно установить поддон в любом месте, главное, чтобы был подвод коммуникаций;

Естественно, что чем больше изделие, тем всем будет комфортнее принимать душ. В противном случае придется принимать водные процедуры по стойке «смирно». Поэтому габариты поддона нужно выбирать, отталкиваясь от самого крупного члена семьи;

Немаловажным параметром считается глубина поддона. Высокая чаша позволит вам использовать изделие для стирки или купания малыша, но если в квартире есть пожилые люди, то им будет неудобно каждый раз переступать через высокую перегородку;

От выбора материала душевого поддона зависит насколько изделие вам долго прослужит и сохранит ли свой первозданный внешний вид со временем. Но чем качественнее материал, тем он будет дороже. Поэтому определитесь с вашим бюджетом и требованиями к изделию перед покупкой.

Разнообразие размеров и форм
Чаще всего в ванных комнатах можно встретить поддон квадратной или прямоугольной формы. Стороны поддона квадратной формы идут от 70 см до 100 см. Можно найти и более вместительные варианты 110-130 см, но они не пользуются особой популярностью у покупателей. Прямоугольные изделия более распространены, так как можно найти более широкий выбор размеров и идеально вписать изделие в ванную комнату.

На рынке также представлены угловые, круглые, овальные и многоугольные модели. Это позволяет поставить изделие в любое место и сделать уникальный дизайн в помещении. Но данные модели подойдут больше для просторных ванных комнат нестандартной планировки, поэтому их размер может варьироваться в зависимости от индивидуальных предпочтений клиента.

Какой материал выбрать лучше для душевого поддона
Материалы, которые используют производители сантехники достаточно известны, поэтому здесь больше нужно отталкиваться от ваших финансовых возможностей. Но помните, что в каждой ценовой категории можно найти подходящий для вас вариант.

К более бюджетным и доступным относятся модели из стали, так как они не отличаются особой прочностью, издают много шума при соприкасании воды с поверхностью и со временем могут потерять свой привлекательный внешний вид.

Золотая середина — это акриловые и керамические поддоны. Акрил довольно легкий и гибкий материал, поэтому из него можно сделать разнообразные формы поддона и вмонтировать в него дополнительные механизмы. Кроме того, он легко моется и может прослужить вам до 15 лет при правильной эксплуатации. Керамический поддон отличается потрясающим внешним видом, поэтому он легко впишется в любой интерьер. Он также имеет приличный срок службы и требует элементарного ухода.

К наиболее дорогостоящим моделям стоит отнести поддоны из мрамора, стекла и древесины. Это скорее дизайнерские варианты, которые потрясающе выглядят, но не всегда практичны и удобны в использовании. Самым надежным считается натуральный камень, который быстро нагревается и подарит вам незабываемые ощущения от приема водных процедур.

Широкий ассортимент поддонов для душевых кабин и уголков в интернет-магазине «Сантехника Москва»
Если вы не знаете где быстро и выгодно приобрести сантехнику для ванной комнаты, то мы рекомендуем вам обратить внимание на интернет-магазин «Сантехника Москва», который работает на отечественном рынке уже более 7 лет. В нашем каталоге товаров вы найдете широкое разнообразие душевых поддонов всевозможных форм и размеров от ведущих европейских марок.

Каждое наименование имеет детальное описание, фото, актуальную стоимость и отзывы от предыдущих покупателей, чтобы вам было максимально удобно выбрать подходящий вариант для своей ванной комнаты. Определиться с выбором вам также помогут наши квалифицированные специалисты, которые с удовольствием ответят на все ваши вопросы в режиме онлайн или по телефону.